企業版HDD同NAS HDd分別係邊 :0

我諗住行raid 1 買隻10T
但Segate NAS 10T同Toshiba企業版10 T價錢差唔多 我上網揾左好耐都無一篇講兩隻有咩唔同
全部都係Seagate NAS 打手文
有無大佬可以解釋下

企業版 MTBF++
企業版 嘈++

btw:seagate

留意返, toshiba 10T 好似唔係氦氣

普通NAS用企業版 會唔會好熱 睇人地話要拆盒先得

好似得segate有花名叫死雞

我只係聽過WD好伏好少留意呢d野 唔係砌NAS既話

WD green label 大伏

4TB以下藍標同某幾隻紅標好似都係伏

wd red 用黎做nas 去保養都去左8次

所以摺埋咗， 同藍色合2為1。

不過黑色同紅色伏唔伏就唔知

之前聽wd red好易死先入seagate ironwolf

我就係死WD RED
對WD好有戒心

Ultrastar啦
HGST果邊好穩陣

又唔多覺特別熱
但真係好q嘈
利申:wd enterprise

toshiba enterprise 嘈到拆天

blackblaze早幾年做過統計
wd red壞個ratio太高
結果用咗一陣就無用
反而死雞佢哋用得好地地

ironwolf 反而幾穩陣同死雞其他line 完全唔同

google過完全搵唔到有人話死災情個啲
wd red就大把

ironwolf 好靜 坐隔離都聽唔到聲

我入左兩隻10tb toshiba企業版 我個NAS放廳所以無咩感覺 但一行埋去個NAS度 格格聲

我放房
之前試過瞓瞓吓佢做raid scrubbing仆街以為出面整路

WD 要睇型號
EFRX=cmr
WFAX=smr 伏伏伏伏伏

用左NAS 十幾年, WD red 死得最多....以後唔敢買WD.

用WD RE 6隻有4隻死過拎去換

搭單問下
WD黑色企業級HD是否適合NAS用？